[圍爐取暖] 一人一個Long D經歷

拋磚

啱啱同女朋友Long D咗三個月
頭一個月適應期過得好辛苦，
有好多事明明大家係同一個地方既時候就可以做，
但係一去到Long D就會變唔得。

我一開始未係好get到個standard係點，
所以嗰排成日激嬲佢
曾經令佢覺得成日嗌交好辛苦，跟住想分手。

好彩早排趁easter break翻咗香港陪佢一個禮拜，
嗰一個禮拜係超開心，成日都痴埋一齊。

跟住今次翻到嚟開始醒水，啲野都做得幾足下，
無乜再點激嬲佢

你地既經歷係點？同埋你地會做啲咩嚟維繫？
分享下俾小弟參考下都好吖

Long d左差唔多一年，
中間有分過手

原因係比佢呃，佢話係返左屋企，我朋友之後見到佢係出面飲酒。解釋係話講左驚比我話最後自己唔爭氣散左個零月就一齊返，其實依家一齊返都好無安全感，另一半每個禮拜都會去飲

個個都話long d最緊要係信任，本身真係好信任佢，但知道左佢呃我，個心永遠有條刺

我明呀 我就係唔夠膽咁樣
呢啲基本上衰一次就會記成世

long d左一年
最後慢慢係對方嘅世界消失
完全冇聯絡

冇後悔

btw你係仔定女
有無同佢講過 其實佢去飲野會令你無安全感?

佢沒搵你？

講多啲啦
點解會慢慢消失？
點解無後悔既？

試過long D 左4年
其中一年 完全無先兆下 條女完全block晒我所有contact 搵唔到佢
一年之後 知道佢翻黎香港兩個星期 於是係佢屋企樓下等左佢幾日 之後又一齊翻

之後佢讀完書翻翻黎香港做野 一心以為好啦 終於唔洗longD 感情又可以深入翻 點知翻到黎佢完全變左第二個人咁 手都唔比拖 最後前年年尾分手 夾夾埋埋都拍左八年

LongD 最難過唔係longD個陣 係longD之後要解決兩個人價值觀既問題

女
有同佢講過其實已經唔係好信佢同埋好無安全感，但每次佢都係話：我依家都次次同你講啦

同埋佢話佢每個禮拜都係同朋友聚會，多數去lkf再咁落去應該都係散

你有無問翻佢嗰一年發生咩事

唉我都知其實Long D之後又係要重新適應過

但係逐步逐步嚟啦，撐過咗Long D先再諗Long D之後點

對方好似完全唔在意咁
佢有佢生活

真心咩
個問題根本唔係佢有無同你講喎
佢根本唔care咁喎

一開始都有經常聯繫
但係越嚟越疏
一日兩個wts去到兩三日一個

之後我有一次會番香港一排
問佢幾時得閒但佢話近排好忙、約左人
跟住之後冇再搵過佢

與其唔嗲唔吊不如盡早死左條心
仲多左時間做自己野

之後你都逐漸淡?

因為我本身係真係好信佢，佢落去同我講聲就得但自從我fd見到佢再同我講之後，我就覺得已經唔係講唔講嘅問題佢就覺得佢依家都做返好，每次去都會講就無事發生咁

翻咗嚟都唔見你又真係會好hurt既

明明都已經唔係成日係香港

但係個priority都係低過其他人

無 因為我個陣覺得就算發生過咩事都唔重要 最重要佢而家翻黎我身邊

咁你本身好信佢又唔好講到係你自己唔啱咁樣

信任另一半係好事嚟既

但係佢去完飲野有無識第二個你都唔會知㗎喎

咁你都係散咗一年半到咋喎

八年感情 你嗰陣係咪勁sad

啱啊所以long d 維繫就係靠信任，一定唔好呃另一半，紙永遠包唔住火有時寧願咩都唔知繼續傻傻地行落去好過

同埋多啲分享自己每日發生嘅事，一有時間就計劃下一齊去下旅行，祝福巴打同女朋友

一開始都幾頹喪
後尾慢慢搵返自己嘅生活節奏就慢慢好翻

至今都2年幾3年了

佢都講到咁姐係唔care啦
人心叵測

Longd左差唔多一年
佢Christmas easter都冇返
但等佢考埋試終於有得見了
longd咁耐冇見嘅辛苦真係唔係個個明

我仲有兩個禮拜就會見到佢啦

依家晚晚都唔係好瞓得著，太期待

巴打依家揾到下一個未

見到嗰下會覺得好值得㗎

你地幾時有得見

一個月後?

Long d 但好似得我一個緊張男朋友咁男朋友從來都唔會呷醋或者介意我做咩事 有小小不被care既感覺

你做咗啲咩

long d緊就嚟兩年
其實真係講個信字 同埋如果可以就俾多啲安全感對方 去邊都講聲 最緊要大家要有個共識
加油

到依家都仲係單身

即係無論你話去邊，同邊個出街佢都無所謂？

反而我同佢係兩個都好緊張大家

但係又有時會因為太緊張而好小事就唔開心

所以都係你睇我好，我睇你好咁㗎咋

佢無所謂 我去邊做咩同邊個都好似無所謂

我唔介意佢唔開心 一直以黎我唔想佢做既野我自己都唔會做 例如我唔想同佢女仔出街我都唔會同男仔出街. 但最近發現我好似做左傻仔因為人地根本唔care. 而我就算有無做 佢要做既都係會做. 而咁樣好似得我一個緊張緊我地既關係.

其實係好小事㗎咋喎

例如我個roommate有女仔frd嚟揾佢玩
跟住我roommate就問我同唔同個女仔一齊dinner
我諗都無諗就答咗好，但係原來女朋友唔鐘意

又例如佢不嬲放咗工都會打俾我，
傾電話傾到佢翻到屋企，跟住就skype咁既，
但係有一次我啱啱應承咗人地打機，
諗住幫人打夠分先收機，
所以無第一時間係佢放工嗰陣陪佢

共勉之

但係已經完全move on？
仲有無掛住佢?

我地都有呢條rule
如果唔想對方做既野，就自己都唔可以做

我覺得可能佢本身性格係咁？
實有啲人本身比較佛系既

我同我女朋友有個rule就係每次嘈交都好快和好 同埋一定會喺大家瞓前要解決左先瞓得

咁似既
我女朋友唔開心嗰陣係唔可以俾時間佢cool down
佢一cool down就會亂諗野，繼而想分手

所以我未氹翻佢之前，基本上係唔會走去瞓

我調翻轉
反而係我無可能即刻面對同解決到
起碼俾我冷靜下 同埋我瞓醒就會無左件事
我地雖然可能有時會激動到衝口而出講分手
但都知大家心入面係唔想 所以就會好快好返

佢都知我會 但佢都係去左訓

唔到唔妥個時。。你冇同佢傾過呢個問題

係呀 佢有時太唔開心會講分手
但係其實我keep住氹，佢都好快會好返

反而我無咩會嬲，有時唔開心，只要佢係skype到嗲下我，我就會即刻lum晒

我真係唔敢
我試過一次以為佢無嬲，跟住走咗去瞓
真心可一不可再 痴線嗰次真心差啲分手

其實女朋友呷醋都幾可愛
我女朋友有時都會咁
不過我成日用覺得佢好可愛嘅角度處理
完全唔驚佢嬲咁

我有時會同佢係skype到share screen一齊睇野
跟住有一次係同佢喺youtube一齊聽歌
佢一路聽一路搖住個頭唱
可愛到我忍唔住錄低咗

不過佢一嬲我就勁驚

你好變態
不過我都成日影佢 比佢話我變態
咁佢嬲你會點氹返掂佢

因為我錯嗰啲其實唔係啲咩大件事

其實多數係衰大頭蝦，有啲野明明應承咗佢，但係就唔小心無做到

所以通常解釋翻，講啲甜野lum下佢，俾佢feel到我真係知錯同埋知自己衰咩，唔係亂咁認錯亂咁氹佢

通常都okay，佢最多都係嬲半日到
未試過嬲過夜

咁無事啦驚咩！

long d兩年散 跟住下個又long...
雖然就嚟完 唔使再long d
但其實我好擔心返到去adjust唔到
聽過好多例子係成功捱過long d，但返到去就即散

都唔想自己係佢心目中係一個make完promise
但係唔會做到既男人㗎嘛

所以都會驚，會盡量提自己做好啲